\chapitre{Le commencement}

\xmoipense{Je suis Moi Même. (Courte autobiographie à écrire) Hey ! Vous avez vu ? Quand je pense c'est écrit bizarrement ! Tout penché ! Woaw ! Vachement impressionnant ! Bon assez rigolé ! Je vais vous raconter une histoire. Et cette histoire, c'est ce qui m'est arrivé une fois que je lisais un livre sur la «~Vie de couple des oignons de Pensylvannie~». Un livre assez osé. Je le trouvais inintéressant mais qu'y a-t-il d'autre à faire en pleine soirée d'hiver. Je m'en souviens encore, c'était le 1er Juillet, le jour de l'anniversaire de l'invention de la raison. Personne ne savait vraiment ce que c'était. D'ailleurs personne ne le sait aujourd'hui non plus. Il faut croire que certain n'étaient même pas au courant, d'après la visite que j'ai reçu peu de temps après avoir fini le chapitre 4 376 de mon livre. }

\medskip

\begin{play}
\moi Entrez, c'est fermé! Et arrêtez de frapper à la chaise vous allez la casser.
\lefou Merci bien mais sans sucre. Je ne sais pas vous mais j'ai une sacrée grippe qui m'empêche\dots{}
\moipense{Il était fou, sans aucun doute. Il portait un tee-shirt «~I love haricots~» et se baladait en slip kangourou. Je m'attendais à ce qu'il finisse sa phrase mais comble de malheur c'est ce qu'il ne fit pas. C'est tout de même une attitude plus qu'étrange.}
\xmoi{un court instant après, plus tard enfin pas tout de suite quoi} Oui?
\lefou Oui quoi?
\moi Et bien finissez votre phrase mon ami: «~J'ai une sacrée grippe qui m'empêche\dots{}~» Qui vous empêche de faire quoi?
\lefou Comment le saurais-je? Vous n'arrêtez pas de me parler de votre grippe qui vous empêche je ne sais quoi! Comment voulez-vous que je réfléchisse tranquillement quand vous me criblez de paroles!
\moipense{Et voilà! Il m'accusait de ne pas finir mes phrases maintenant!}
\moi Mais enfin?! C'est vous qui parlez si je ne m'abuse!
\lefou Eh bien soit! Je me tais!
\moi Allez donc me chercher mes chaussures qui courent vite au lieu de bavasser d'inconcevables beuveries sans fin!
\lefou Aha? On se rebiffe? On se la joue «~moi je suis cool mec !~» ? Mais ça ne marchera pas avec moi! Non! D'ailleurs laissez moi appeler ma troupe d'aristocrates sauteurs inversés qu'ils vous chantent une de mes petites composition!

\intratexte{La troupe d'aristocrates sauteurs inversés chantait en ayant la tête de quelqu'un trop dégoûté d'avoir seulement le rôle d'un aristocrate sauteur.  Pendant ce temps, le fou se presse dans la maison à chercher on ne sait quoi.}

\moi Mais euh, que faites vous ?
\speaker{Les aristocrates} Lala lalala la.\dots{}
\lefou Je cherche\dots{} bennn heu\dots{}  rien!
\speaker{Les aristocrates} \dots{}Lala lalala\dots{}
\moi Taisez-vous, aristocrates! On ne s'entend plus crier de désespoir! Maintenant partez et ne revenez JAMAIS! Me suis-je bien fait compris? Jamais!

\intratexte{Un nouveau personnage entre en scène.}

\speaker{Jamais} On m'a appelé?
\moi Oh tiens, oui, Jamais! S'il vous plaît Jamais, allez me chercher mes chaussures qui courent vite voulez-vous? J'aimerais les montrer à Paul. Il n'arrête pas de se vanter car son père est riche et il lui achète tout ce qu'il veut! Même de la sauce tomate! Vous-vous rendez compte? De la sauce tomate! Alors si je lui montre mes chaussures il sera bien embêté et vachement impressionné!
\lefou Bon eh bien au revoir mon cher! Je ne trouve pas ce que je ne cherchais pas, je dois donc me retirer parce que j'ai pas que ça à foutre.
\intratexte{Puis le fou s'en va sans claquer la porte car, ne l'oubliez pas c'est une chaise et pas une porte.}
\end{play}

\xmoipense{J'étais vraiment\dots{} impressionné! Je ne comprenais pas pourquoi cet homme qui m'était inconnu s'était octroyé le droit de venir m'embêter. Après tout que pouvait il bien chercher? De l'argent? Enfin ça n'avait aucun sens! Qui viendrait chercher de l'argent chez un inconnu! On a inventé les banques! Ce n'est pas pour rien! Puis je remarquais qu'il me fallait me préparer pour ma réunion. Mettre mon réveil à l'heure, me laver les dents avec mon coupe ongles... Puis j'allais me coucher dans les toilettes.}

%~ \section{Jamais sans Jamais}
%~ \interscene{Pendant ce temps, en l'humble demeure de Moi}
%~
%~ \medskip
%~ \begin{play}
%~ \moi Jamais s'il vous plaît, où sont les clés de ma fusée à réacteurs a fusion murale de concentré de tomates?
%~ \jamais Ma foi, si je puis me permettre, en toute simplicité, je crois deviner qu'elles sont dans la poche droite de votre pantalon\dots
%~ \moi \dots{}Mais\dots{}enfin\dots{} Jamais! Comment osez vous insinuer que je ne le savais pas?
%~ \jamais Monsieur m'en voit vraiment navré. Monsieur m'a pourtant posé la question.
%~ \moi Enfin\dots Jamais\dots je \dots taisez-vous vous savez que\dots que\dots{} LAISSEZ MOI!
%~ \jamais Bien Monsieur. Puisque c'est la volonté de Monsieur.
%~ \moi Euuh\dots Jamais?
%~ \jamais Monsieur?
%~ \moi Où est mon portefeuille?
%~ \jamais Pantalon?
%~ \moi C'est bien ce que je pensais!
%~ \end{play}
